# UDP_SC

## Описание

### Теория

UDP использует простую модель связи без установления соединения с минимум протокольных механизмов.

Чувствительные ко времени приложения часто используют данный протокол, потому что отбрасывание пакетов предпочтительнее, чем ожидание пакетов, задержанных из-за повторной передачи, что может не подходить для систем реального времени.

Особенности написания клиент-серверного взаимодействия по протоколу UDP заключается в подключаемых библиотеках и добавлении инициализации WSAStartup для Windows.

### Диаграмма

![](Resources/UDP_SC.png)

### Описание процессов для Windows

**Библиотеки:**

```c++
#include <winsock2.h>
```

**Инициализация WSAStartup**

```c++
WSADATA wsaData
WSAStartup(MAKEWORD(2, 2), &wsaData) == NO_ERROR;
```
**Получение кода ошибок**

```c++
WSAGetLastError();
```

**Удаление структур, инициализированных WSAStartup**

```c++
WSACleanup();
```

**Закрытие сокета**

```c++
closesocket(SOCKET);
```

**UDP-сервер:**

- Инициализация WSAStartup, где указывается версия WinSock;
- Создание сокета UDP (socket);
- Привязка сокета к адресу сервера (bind); 
- Ожидание, пока от клиента придёт пакет дэйтаграммы (recvfrom);
- Обработка пакета, отправляется эхо-сообщение, затем возврат к ожиданию нового сообщения (sendto); 
- Если приходит команда **\sd server**, то выполняется выключение сервера и отправка сообщения клиенту об этом (sendto, WSACleanup, closesocket).

**UDP-клиент**

- Инициализация WSAStartup, где указывается версия WinSock;
- Создание сокета UDP (socket); 
- Отправка сообщения на сервер (sendto); 
- Обработка ответа от сервера (recvfrom);
- После получения ответа возврат к вводу сообщения, если пользователем введена команда **\sd client**, то происходит выключение клиентского приложения (sendto, WSACleanup, closesocket).

### Описание процессов для других ОС



**Библиотеки:**

```c++
#include <sys/socket.h>
#include <unistd.h>
```

**Закрытие сокета**

```c++
close(SOCKET);
```

**UDP-сервер:**

- Создание сокета UDP (socket);
- Привязка сокета к адресу сервера (bind); 
- Ожидание, пока от клиента придёт пакет дэйтаграммы (recvfrom);
- Обработка пакета, отправляется эхо-сообщение, затем возврат к ожиданию нового сообщения (sendto); 
- Если приходит команда **\sd server**, то выполняется выключение сервера и отправка сообщения клиенту об этом (sendto, close).

**UDP-клиент**

- Создание сокета UDP (socket); 
- Отправка сообщения на сервер (sendto); 
- Обработка ответа от сервера (recvfrom);
- После получения ответа возврат к вводу сообщения, если пользователем введена команда **\sd client**, то происходит выключение клиентского приложения (sendto, close).